%@P:exocorcp
%@metapost:elmtsgeo604exo019.mp
%@Auteur: Régis Leclercq
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Trace un segment $[AB]$ de longueur 5~cm.
\item Trace le cercle $\cal C$ de centre $A$ et de rayon 2~cm puis
  trace le cercle ${\cal C}'$ de centre $B$ et de rayon 7~cm.
\item Trace une demi-droite d'origine $A$ ; elle coupe le cercle
  ${\cal C}$ en $E$ et le cercle ${\cal C}'$ en $F$. 
\item Marque le point $E'$ diamétralement opposé à $E$ sur le
  cercle ${\cal C}$. Marque le point $F'$ diamétralement opposé à
  $F$ sur le cercle ${\cal C}'$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Appropriation du vocabulaire.
%@Correction:
\[\includegraphics{elmtsgeo604exo019.1}\]